\SetVersePairs{
  {\item \VSup{3}\Inchoatio{Qui}[ ]{sa}nat contrítos \MediatioVIII{cor}[de,] et álligat pla\TerminatioVIII{gas}[ ]{e}{ó}rum.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{E}{le} conforta os corações despeda\MediatioVIII{ça}[dos,] e enfaixa suas feridas \TerminatioVIII{e}[ ]{as}[ ]{cu}ra.~\Antiphona},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{Qui}[ ]{nú}merat multitúdinem stel\MediatioVIII{lá}[rum,] et ómnibus eis nó\TerminatioVIII{mi}{na}[ ]{vo}cat.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{Fi}{xa} o número de todas as es\MediatioVIII{tre}[las] e chama a cada uma \TerminatioVIII{por}[ ]{seu}[ ]{no}me.~\Antiphona},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Ma}{gnus} Dóminus noster, et magnus vir\MediatioVIII{tú}[te,] sapiéntiæ eius \TerminatioVIII{non}[ ]{est}[ ]{nú}merus.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{É}[ ]{gran}de e onipotente o nosso \MediatioVIII{Deus}[,] seu saber não tem medida \TerminatioVIII{nem}[ ]{li}{mi}tes.~\Antiphona},
  {\item \VSup{6}\Inchoatio{Sus}{tén}tat mansuétos \MediatioVIII{Dó}[minus,] humílians autem peccatóres us\TerminatioVIII{que}[ ]{ad}[ ]{ter}ram.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor Deus é o amparo dos hu\MediatioVIII{mil}[des,] mas dobra até o chão os \TerminatioVIII{que}[ ]{são}[ ]{ím}pios.~\Antiphona},
  {\item \VSup{7}\Inchoatio{Præ}{cí}nite Dómino in confessi\MediatioVIII{ó}[ne,] psállite Deo no\TerminatioVIII{stro}[ ]{in}[ ]{cí}thara.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{7}\Inchoatio{En}{to}ai, cantai a Deus ação de \MediatioVIII{gra}[ças,] tocai para o Senhor em \TerminatioVIII{vos}{sas}[ ]{har}pas!~\Antiphona},
  {\item \VSup{8ab}\Inchoatio{Qui}[ ]{ó}perit cælum \MediatioVIII{nú}[bibus,] et parat \TerminatioVIII{ter}{ræ}[ ]{plú}\-vi\-am.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{8ab}\Inchoatio{E}{le} reveste todo o céu com densas \MediatioVIII{nu}[vens,] e a chuva para a terra e\TerminatioVIII{le}[ ]{pre}{pa}ra.~\Antiphona},
  {\item \VSup{8cd}\Inchoatio{Qui}[ ]{pro}dúcit in móntibus \MediatioVIII{fe}[num,] et herbam servién\TerminatioVIII{ti}{bus}[ ]{hó}mini.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{8cd}\Inchoatio{Faz}[ ]{cres}cer a verde relva sobre os \MediatioVIII{mon}[tes] e as plantas que são úteis \TerminatioVIII{pa}[ ]{r\itie{a o}}[ ]{ho}mem.~\Antiphona},
  {\item \VSup{9}\Inchoatio{Qui}[ ]{dat} iuméntis escam ip\MediatioVIII{só}[rum,] et pullis corvórum invocán\TerminatioVIII{ti}{bus}[ ]{e}um.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{9}\Inchoatio{E}{le} dá aos animais seu ali\MediatioVIII{men}[to,] e ao corvo e a seus filhotes que \TerminatioVIII{o}[ ]{in}{vo}cam.~\Antiphona},
  {\item \VSup{11}\Inchoatio{Be}{ne}plácitum est Dómino super timéntes \MediatioVIII{e}[um,] et in eis qui spérant super misericór\TerminatioVIII{di}{a}[ ]{e}ius.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{11}\Inchoatio{Mas}[ ]{a}gradam ao Senhor os que o res\MediatioVIII{pei}[tam,] os que confiam, esperando em \TerminatioVIII{seu}[ ]{a}{mor}!~\Antiphona}
}